\subsection{Βιβλιοθήκη SEAL}\label{subsec:seal-library}

Η \acl{SEAL} είναι μία βιβλιοθήκη ανοικτού
κώδικα, υπό την άδεια \acs{MIT}, με σκοπό την
υλοποίηση συστημάτων ομομορφικής κρυπτογράφησης.
Η ανάπτυξή της ξεκίνησε το 2015 από τη Μicrosoft
Research και η πρώτη της έκδοση (3.1.0) δημοσιεύθηκε
το 2018, ενώ αυτή τη στιγμή βρίσκεται στην έκδοση
\citefield{sealcrypto}{version}.
Έχει αναπτυχθεί στη γλώσσα C++ δίχως εξάρτηση σε
εξωτερικές βιβλιοθήκες, ώστε να μπορεί να εγκατασταθεί
και να χρησιμοποιηθεί εύκολα ανεξαρτήτως πλατφόρμας.
Είναι μάλιστα διαθέσιμη μέσω του διαχειριστή βιβλιοθηκών
\href{https://github.com/microsoft/vcpkg}{vcpkg} και
προσφέρεται επίσης από πακέτα για ορισμένες πλατφόρμες όπως
\href{https://aur.archlinux.org/packages/sealcrypto}{Arch Linux (AUR)},
\href{https://www.freshports.org/security/seal}{FreeBSD (Ports)} και
\href{https://formulae.brew.sh/formula/seal}{macOS (Homebrew)}.

Η βιβλιοθήκη επιτρέπει συγκεκριμένα την εκτέλεση
προσθέσεων και πολλαπλασιασμών σε κρυπτογραφημένους
ακέραιους, πραγματικούς, ή μιγαδικούς αριθμούς.
Άλλες λειτουργίες, όπως η σύγκριση ή ταξινόμηση
και η χρήση κανονικών εκφράσεων, δεν είναι
εφικτό να πραγματοποιηθούν σε κρυπτογραφημένα
δεδομένα μέσω ομομορφικού συστήματος.
Επίσης, δεν είναι πάντα εύκολο να μετατραπεί
ένας μη κρυπτογραφημένος υπολογισμός σε
υπολογισμό πάνω σε κρυπτογραφημένα δεδομένα.
Για παράδειγμα, δεν είναι δυνατή η χρήση
αλμάτων και διακλαδώσεων όπως υποθετικών
εκφράσεων, επαναλήψεων, και ετικετών.

\subsubsection{Ασφάλεια}\label{subsubsec:seal-security}

Σημειώνεται ότι τα ομομορφικά κρυπτοσυστήματα είναι
εγγενώς \acap{malleable} και δεν μπορούν να προσφέρουν
πλήρη ασφάλεια απέναντι σε επιθέσεις γνωστών κρυπτοκειμένων.
Η διαδικασία αποκρυπτογράφησης πρέπει να ελέγχει
πάντα πρώτα την ορθότητα του κρυπτοκειμένου ώστε
να μην επιτραπεί σε κάποιον επιτιθέμενο να λάβει
πληροφορίες υποβάλλοντας δικό του κρυπτοκείμενο.

Επίσης, οι αποκρυπτογραφήσεις των παραγόμενων
κρυπτοκειμένων δεν πρέπει να μοιράζονται με άλλους
πέραν του κατόχου του μυστικού κλειδιού καθώς η
κοινοποίησή τους ενδέχεται, σε ορισμένες περιπτώσεις,
να οδηγήσει σε διαρροή του μυστικού κλειδιού.
Οι \citeauthor{li2021security} έδειξαν πως
μπορούν να εκτελεστούν κάποιες επιθέσεις στο
σύστημα CKKS και μοιράστηκαν τα ευρήματά τους
με τη SEAL και τις υπόλοιπες βιβλιοθήκες που
υλοποιούν το σύστημα ώστε να διορθωθούν προτού
δημοσιευθεί η έρευνά τους. \cite{li2021security}

\subsubsection{Συστήματα}\label{subsubsec:seal-schemes}

Η SEAL υλοποιεί δύο ξεχωριστά συστήματα ομομορφικής
κρυπτογράφησης με πολύ διαφορετικές ιδιότητες μεταξύ τους.

\begin{description}[labelindent=\parindent]
    \item[BFV:] Εκτελεί πράξεις αριθμητικής υπολοίπων
                σε κρυπτογραφημένους ακεραίους.
    \item[CKKS:] Εκτελεί προσθέσεις και πολλαπλασιασμούς
                 σε κρυπτογραφημένους πραγματικούς ή
                 μιγαδικούς αριθμούς, αλλά παράγει
                 μόνο προσεγγιστικά αποτελέσματα.
\end{description}

Το σύστημα BFV αποτελεί λοιπόν τη μόνη
επιλογή όταν απαιτούνται ακριβείς τιμές.
Από την άλλη, σε εφαρμογές όπως η άθροιση
κρυπτογραφημένων πραγματικών αριθμών, η
αποτίμηση μοντέλων μηχανικής μάθησης πάνω
σε κρυπτογραφημένα δεδομένα, ή ο υπολογισμός
αποστάσεων μεταξύ κρυπτογραφημένων τοποθεσιών,
το σύστημα CKKS είναι μακράν η καλύτερη επιλογή.

\clearpage
\subsubsection{Συμπίεση}\label{subsubsec:seal-compression}

\begingroup
\renewcommand*{\mkbibbrackets}[1]{#1}
Οι βιβλιοθήκες \cite{zstandard} και \cite{zlib}
μπορούν να χρησιμοποιηθούν για τη συμπίεση
των κρυπτοκειμένων κατά τη \aca{serialisation}.
Η συμπίεση μπορεί να εφαρμοστεί σε οποιοδήποτε
αντικείμενο της βιβλιοθήκης SEAL, από μυστικά και
δημόσια κλειδιά, μέχρι μηνύματα και κρυπτοκείμενα,
αλλά και οτιδήποτε άλλο μπορεί να σειριοποιηθεί.
Αξίζει να σημειωθεί ότι, θεωρητικά, ο βαθμός
συμπίεσης του μυστικού κλειδιού ενδέχεται
να αποκαλύψει πληροφορίες σχετικές με αυτό.
\endgroup

Το σύστημα CKKS, ειδικότερα, επωφελείται αρκετά από τη
συμπίεση διότι τα κρυπτοκείμενα αποτελούνται από πολλούς
ακέραιους αριθμούς~~$\bmod$~~συγκεκριμένων πρώτων αριθμών,
οι οποίοι μπορεί να είναι αρκετά μικροί (π.χ. 30 bits),
ενώ σειριοποιούνται ως ακέραιοι με μέγεθος 64 bits.
Έτσι, πολλά bytes του κρυπτοκειμένου είναι
μηδενικά τα οποία απορρίπτονται κατά τη συμπίεση.
Το σύστημα BFV επωφελείται συνήθως λιγότερο καθώς
οι πρώτοι αριθμοί τείνουν να είναι μεγαλύτεροι,
επομένως απομένουν λιγότερα μηδενικά bytes.
